[
  {
    "question": "Hva er <em>ikke</em> en ulempe med radiorør?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Trege",
      "Upålitelige",
      "Bruker mye strøm",
      "Produserer lite varme"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva hadde Robert Noyce og Jack Kilby til felles?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Begge fant opp transistoren.",
      "Begge fant opp integrerte kretser.",
      "Begge var homofile.",
      "Begge hadde gått i lære hos Babbage.",
      "Begge kunne fly småfly."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken datamaskin ble brukt under den TV-sendte folketellingen i 1952 (USA)?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "ENIAC",
      "PDP-1",
      "UNIVAC",
      "Analytical Engine",
      "Z3",
      "650-maskinen"
    ]
  },
  {
    "question": "Digital Equipment Corporation lagde PDP-1. Hva er PDP-1?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En transistor",
      "En integrert krets",
      "En datamaskin",
      "En skriver",
      "En harddisk",
      "Et modem"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken datamaskin var Nord-1 basert på?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["Colossus", "Enigma", "SIGMA-II", "Nord-0"]
  },
  {
    "question": "Hvem var Bill Shockley?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Han som var med på å konstruere en av de første transistorene.",
      "Han som var med på å konstruere et av de første radiorørene.",
      "Han som konstruerte ENIAC.",
      "Han som konstruerte Z-maskinene."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er NUSSE?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et hovedkort",
      "En datamaskin",
      "En professor",
      "Kallenavnet til Hysing"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva var SAM?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En datamaskin som var laget av FFI på Kjeller.",
      "En simulator som ble laget på Kjeller.",
      "Professoren som lagde den første norske datamaskin.",
      "Professor som lagde Nusse."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva står IBM for?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Internal Boss Machines",
      "International Business Makers",
      "International Business Machines",
      "International Bull Machines"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en transistor laget av?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Radiorør",
      "Halvledere",
      "Integrerte kretser",
      "Hel-ledere",
      "Kondensatorer"
    ]
  }
]
